做左一年智障人士宿舍員工 你問我答（2）

上個post俾人騎劫到#1001
歡迎繼續問問題
不過希望追左post先問 唔好一條問題問咁多次
同埋唔好懶好笑 問埋啲on9嘢 唔該

啱啱追完po
辛苦哂你地啊
平時我對佢地都會有啲偏見
睇完之後印象好咗好多

輕輕一推

唔洗客氣 我都想大家對依啲弱勢社群多啲了解
唔洗話專登去幫佢哋
但係唔好怕左佢哋或者用有色眼鏡睇佢哋
佢哋只不過係無咁聰明同難啲控制自己既行為

習慣咗用不推
幫你輕輕推下

感謝你令到更多人了解佢地
唔好忘記初心 加油！！！！

幫推
你覺得成人宿舍好做定特殊學校宿舍好做d

lm

樓主覺得佢哋嘅真正需要係乜

快樂 安全 自由 權利

特殊學校要放學校假
成人宿舍就自由啲

推

我覺得係溫飽同關心
佢哋要求真係好低

覺唔覺得日日冇野做淨係看住啲人好虛度光陰

大把嘢做，點會無嘢做

睇佢咩post啦
我做過津院hw一個月,叫做幫兩下啲pcw, nurse 夠有突啲野又唔會比你搞，跟小組有社工
全日8個鐘就係睇住佢哋，返night就訓嘅最後頂唔順太hea唔做，完全係消耗生命等我老啲可以我會揀呢份工嘅
私院就一腳踢架啦9成私院都唔係比人做

我做HP乜都一腳踢，重要招呼班家長PRN
好彩而家請到N更護士，如果唔係N更有咩事要送院/派PRN藥都要我地做

出面啲人只會覺得你地班HP好hea，垃圾退休工唔會想做
唔知你地真係好辛苦

真係hea佢地老母
換轉嚟講一般有小朋友嘅老豆老母要湊仔樣樣可以有幾hea

細仔煩過閪
成日要成個搬起佢地
大仔又成日打飛機又發脾氣
好撚煩

細仔一樣可以脾氣好大，不過做得呢行呢d已經好小事
打飛機呢d叫佢地自己上床拉埋張被蓋住搞掂就算，除非大庭廣眾玩喇

屌佢啦，佢自己打飛機唔夠爽
成撚日要用個梳化角係到磨
碌鳩損咗家長又喺度屌

咁好彩我又未見過

細仔係方便在有啲咩事
成個搬起佢
大仔搬唔到

上個po個傻閪笠水狗 (智障)呢

咩叫做世界通行證先

而家盧盧約炮 嗰兩條女又應約 有咩錯？
相反嗰兩條女迫人做啲唔願意做嘅事 一定係錯

成件事套落智力正常嘅人上都係咁話

其實間間NGO都唔好得去邊

個人經驗for hw
某大型連鎖私家老人院>比狗做，不評論，半一腳踢

明愛殘疾津院>福利過得去，算幾唔錯，冇野做

某私人殘疾院舍>不可一不可再，人工低一腳踢（沖涼換片清潔派藥走失報案落口供），連埋院長得3-4個人返工，招聘寫5.5日其實係6日，做野唔double check返左兩日覺得伏到不得了第三日朝打返去話唔做

依家做私家醫院hcastart point係咁多份最高，每年跟政府同通脹加人工，有花紅

所以話Hw真係水啲on9仔去做

其實捐錢比邊間機構先真正幫到佢地

Lm

舊po追到嚟，幫推

做宿舍係放勞工假？有無紅日補返？

宿舍員工係咪合約制？

多數都係 舊果班通常長約

會唔會做幾年就唔續約

如果有潔癖真係唔駛諗

我見到X良局請導師，人工唔差

呢份工唔簡單
承受好大壓力
加油！好叻